[場外討論區] USD2000 上USD10000 挑戰 純正股 [場外討論區]

樓主師兄的指引：「第三個Post，多謝咁多巴打支持，嚟緊有交易會再開Post，休息一陣先」

等樓主師兄休息下先，不過無左個po討論，有點唔習慣，容我開住先，等樓主師兄有正式po我就會刪左呢個po了

各位跟緊樓主師兄既，唔介意既話可以係度留住言先，畢竟聽日先係星期一

場外討論區，師兄唔使係度問symbol 了，樓主師兄應該唔會睇

Lm 原來已經1001 推得咁快

G持

誰偷偷留下負評

樓主師兄熱心，個個都用心回，覆下覆下就好快1001

想學佢套野 跟左佢分析買咗acb vbiv 執到30%

犀利 終有一日可以develop套更健全＋transferable既theory + practical strategy，不過唔知樓主師兄唔想唔想

樓主應該覆到攰想抖下 等佢再開post

樓主師兄果套係MMA綜合格技，溝埋左好多唔同炒股既技巧組合而成， 往往成功既trading strategy都係混合而成，不過萬變不離其宗，炒股就係炒一樣野，買賣雙方的思考邏輯

耐心等佢休息下 師兄你邊間書商買到炒股的智慧的？

誠品有

上網打書名+pdf 收工懶得去書局買

師兄們都可以睇下呢個po，同一套livermore既藝術，去到唔同trader手就會有唔同既變化，但都一樣可以成功賺錢的

師兄，唔知點解我搵唔到，可唔可以俾條link我啊

不嬲有j Livingston同大師兄
第一次上嚟問
如果入門新手咩都唔識
可以點做？交學費？睇書？

學睇圖 睇新聞 set watch list 練下眼光先

樓主師兄推介「股票作手回億錄」同「炒股的智慧」，可以作為入手吖 另外你要開左美股戶口先，無真倉戶口就無得學架嘞

如果中資5G係歐洲收皮，你哋睇好邊隻頂上？

師兄，係唔係呢本啊即係？

各位睇緊livermore書既師兄們，想問你地睇唔睇得明呢張圖？

係

謝謝巴打

livermore書係咪可以唔搞住？

QCOM
AVGO

好 我晏啲揾比你

師兄你自己有咩交易心得同策略 同你學下野

股票作手回億錄係livermore的 變種自傳啊，根據幾個唔同既source，指出<<股票作手回億錄>> 係1923年出版時，無人知道係寫Livermore的，後尾先有人傳出書中主角係Livermore，而係由一名財經新聞記者幫Livermore記戴的

Livermore有另一本係聲稱由佢親筆書寫的，叫做 How to Trade in Stocks，台灣譯本 <<傑西‧李佛摩股市操盤術>>

我諗樓主師兄會叫你睇左<<股票作手回億錄>>先，細路我自己睇法係炒股票係心態行先，有左岩既心態，之後既分析先有意義

另外師兄你都可以分辯清楚Livermore同樓主師兄既都係「技術分析」，係用圖表 (實質上即係Price & Volume 既action） 去選股＋決定買 & 賣點

好似上面另一位師兄所講，「學睇圖 睇新聞 set watch list 練下眼光先」都一樣係岩的，其底縕都係鼓勵你多d留意 Price & Volume 既action，再留意actions既indications

我就不敢講係心得啊，因為我自己個fund炒到1，2個月都無乜大進展，不斷係 fund + 8% ~ 12% chok 來chok去，我都搵緊突破，

策略上我係呢1，2個月轉過好多次，最近而家用緊既係，找出單日成交量係2倍於 30-day-average-volume，而其股票係當日上升1％以上，另外我係trading view 既screener入面會加好多criteria，全個美國市場有9856隻股票，我去到每晚3:30pm 就會西剩5－10隻股票，然後係5－10隻股票入面揀0－3隻股票買（0隻因為有時係無岩既股票買）

呢種綜合策略我試左1日，嬴左fund +1％，實在唔係好既回報，加上無經過時間既歷練，比起樓主師兄既，係班門弄斧了

另外都係要控制注碼吧，樓主師兄會分5注，5－20％咁入貨，我本身都係差唔多，我一開始係每注平均5％買，股票升既就加注，趺既就減注，之後改左做6％均注，之後改左做7％均注，岩岩星期五又改番去5％均注

有好幾條炒股金律我係一定唔會破，
1. 一定唔會向下溝貨
2. 買之前一定要設定止蝕價
3. 到左止蝕價一定要賣，死人lum樓都要賣，無情講
4. 一定唔可以同一隻股票入注超過30％，allin更加係死罪
5. 一定要順勢操作，唔可以捉轉勢
6. 絕對唔會用模擬倉扮嬴，一定用真倉，真槍實彈落場試策略

最後就係我覺得好多mistakes都要自己係真戰場撞過牆，真係輸過錢，自己先會記得，比起賺錢既trade，我覺得輸錢既trade同樣重要，同樣需要紀錄底，因為只要係戰場避免輸錢，做少d令我輸錢既行為，自然就會令嬴錢既機率上升

回憶錄睇咗50頁到
無咩野學到
純粹睇故仔

Btw 今日先買
堅好睇

樓主雖然咁講但應該聽日就開返post了

希望會見番樓主師兄

Live巴玩唔玩沽空

學野了 多謝師兄

希望係 但佢話唔開grp 我想繼續學野

開grp仲要覆得密過post喎...
話時話大家不如有少少自己分析先問佢
唔好掉低個no就問點睇

真 不過我無問過 因為完全唔知買咩好

我都係廢j
次次呢度有人講先跟
不過都執到啲

唔可以捉轉勢但如果平盤呢
會唔會都入少少潛下

ching係黃色書店買？

誠品得太古銅鑼灣有

我自己唔沽空的，我曾經打過去一通問開沽空戶口既手續，發現要1個月時間，最大問題係一通會收我8％既借股利息

因為沽空係涉及向證卷所「借貨沽空」，所以會加左「成本」（借貨利息），所以如果要沽空，預計自己賺既一定要大過8％先可以有得賺，細路我就未有咁既功力了

沽空即係睇趺，除左借貨沽空之外，仲有期權（option）可以選擇，不過option係加速（cceleration) / 槓桿（leverage) 既工具，意思係賺會賺多左賺快左，但蝕都會蝕多左蝕快左，平時如果我做既trade係 +20% / -5%, 去到option就會變左 +100% / -20%，對我新手來講就handle唔到了

呢個po就好多師兄玩option玩得好好，都見佢地賺唔少，option係另一個世界，有另一套rules，有另一套股票術語，要重頭再學的

而至於沽空／睇趺，係「瞬間變富翁」既遊戲，意思係trader可以係一日賺十倍，一百倍，係好吸引既遊戲。睇番Livermore既生涯，賺大錢都係靠沽空，其主要原因係「趺既速度會比升既快」，averagely 來講升既股票，可能要weeks 去升50%，但係趺既可以一日就趺50％，有所謂「牛就慢牛，慢慢升；熊係快熊，急速趺」既說法

不過睇升同睇趺既原理都係差不多，睇圖上面就要上下調轉咁睇，捉向下既趨勢，例子就3月9號同3月16號既Black Monday I, II，例子有4月21號既油價負價，仲有大量個股都曾經暴趺，例子Boeing，LK，如果有trader係趺既時侯睇中左趺既趨勢，大手沽空，可以賺到幾世都用唔完既錢

升勢 ／ 平盤／趺勢，都要加timeframe入去睇，舉例一隻股票，可以係一年入面來去睇，12個月都係升，1個月都係升，但今個禮拜無升，只係平盤，同時又可以係12個月都無升／平盤，1個月都無升／平盤，但今個禮拜升

總的來看，愈長時間既momentum，carry上升既力量就愈大，但唔代表唔會趺，舉例NASDAQ係2018年12月21號開始，行大升勢去到2012年2月14號，但係2月14號開始既巨大趺勢，係好短時間內（2個月）趺左30％，不過係3月20號開始又重拾升既momentum，係好短時間內（2個月）升番上去30％

呢度就已經off topic了，答回你的問題，我捉既勢向係6個月以上，我會係trading view set 隻股票6個月內係升，3個月內係升，1個月內係升，已經set好3個timeframe係升，即使最近一星期係平盤（無升無趺），我都會照買，因為我等緊6個月／3個月／1個月累積（ accumulate）既momentul再pump上去

不過睇番高手樓主師兄，就好唔同既操盤了，我觀察到佢睇緊只係近30－60日既盤路勢向，即使平盤都會買入等升，從performance來睇，樓主師兄既操盤法係更成功

不過無論咩方法都好，根據Livermore所留低既theory，即使平盤買入，都唔可以俾佢鎖死資金太耐，如果平得太耐，都要轉第二隻股票了，不能留太耐，樓主師兄既轉股時間 (turnrover)好短，大概係1－5日，細路我自己都極快，都係1－5 日，唔升就走（不 過最近走甩大量爆升股了，例子DDOG，NET，PTON）似乎我既操盤手法都一定係出現左某種問題，要好好檢討一下），由於turnover短，細路我睇番紀錄，2個月已經買過超過100隻股票，不過我當練功，其實唔應該玩咁多隻，performance wise我都唔係炒得特別好

好多名家都提倡炒股票要集中，好似soros都曾經講過會集中幾隻股票，係某個period禁盡呢幾隻股既升幅以求獲利

大家都係新手互相學習下

樓主師兄休息緊，我地自己學習下了，呢條片係細路我覺得幾好，大家可以參考下

師兄睇跌都唔玩沽咁咪賺少好多

我暫時無睇任何一隻underlying跌呀, 我都係買升的

樓豬唔係唔會「捕」佢升
而家開始升都去執咩

我諗貓神驚搞到跟風果d 輸到67所以今個星期唔開post

細佬我係呀, 我由佢一開po就開始睇, 由一開始佢俾人笑撈底, 去到後面無人再敢笑樓主師兄了

唔係想講佢個套唔勁 但係留意下佢揾最多係 apdn 我諗一半以上 都係呢隻䁠翻嚟

樓主會唔會係盤前盤後交易？

新手一問 其實盤前完左 開市個陣係咪跟盤盤收市價開，唔係好明 ，未玩過美股

佢果種似係用小注買 輸小小但贏好多 唔知長遠贏率係點 但佢D 操作真係幾勁 潛得好準 好多一買第二日就爆

入咗 SRNE 52@9.3 SET 8.6做止損
留個RECORD係度

仍然在等待樓主師兄

wix 盤前終於有少少移動, thank god

開盤應該出現

盤前爆升緊喎ching, 勁

打算夠PROFIT 就走﹐技巧仲未到家唔敢太進取﹐最緊要保到本先。

Work仲未有料到

8.6止蝕, 大概10個尾, 11蚊 第一個profit point?

等待是炒股票第二難受的事

係﹐不過依家開始似散戶頂上去﹐可能隨時走。

dkng 都郁嘞, thank god

師兄都好有心！感激

買左MRNA 多謝貓哥 佢上個POST 話仲有得上就買左 今日放埋淨低既ACB 先

貓哥出山未 過埋今晚仲唔出黎就無明燈指引 未試過賺得咁爽

gap 升20%, 爽啊

ching 今晚點

4隻小貨仔, ALLO 2注, 其他1注, 盤前正正常常吧, 等緊開市之後既發展

學樓主師兄咁講, 一手delete哂之前買過賣左既股票, 無謂追過左去既野

work

另外果邊, MRNA既消息面, 大利好

今日盤前好癲走咗好多

Gild 之前出過一模一樣既消息
郁都唔郁下

係 呢種走勢真係要開始保持警覺 通常一段浪既尾段特別大成交量

證明市場proved Moderna/疫苗先收到青睞

李巴今晚點玩好

諗唔諗住長揸

岩岩92走左

早晨師兄 一齊祈求下山貓師兄回歸

好誇張.....有貨就FATFAT LA

強喎捉到個頂, 呢隻野盤前都玩緊4m成交量, 盤前當正盤咁炒都得, 真誇張

難得佢一日升多過哂佢上個禮拜既總和

佢之前得幾蚊上落，依家升咁急我緊係走

上星期 65蚊 走左, 雖然得 3股

一陣好似gild咁
得盤前有野睇

呢啲風高浪急既市樓主會點玩

我chanllenge pool $3000 暫時手持: BTAI NVAX PTON WORK MNOV IFRX
但今晚都係觀望下因為手持的都保持OK動力無咩異常 個市興奮到好誇張而且三指數除左納子 其他型態都開始走樣 覺得大盤可能要轉向但等市場比signal我先做野

MRNA miss左 下次真係應該買主流板塊入面的強勢股

早啊Living巴
等不及同貓巴學野交流了

我覺得PTON 無乜機

支持

岩岩追返先知回緊
咁保留意下盤中 轉弱就走人
突然升得咁急scan下市場主流板塊有無變動先 雖然睇黎今晚都係vaccine股主場

我有keep 住睇 但係佢好唔爭氣衝唔到上去 轉下場la

其實我地開個tg 9up 下都好 橫掂都係得幾丁友係度講

準備開市

邊個開

WORK震走咗了，空倉中

一輸即走, 走左隻wix

Oxy搞乜 一開市升左成蚊
等唔等多陣先走好

SRNE 溶斷

64 入左MRNA

等大熊

只可以話PTON 唯一明確既好處就係佢不斷新高緊
我再等等 破貓巴掛口邊的型態/掂到stop loss先走場

等WWIII

跌緊
似唔似洗盤

MRNA已走 多謝樓主

SRNE 已沽@8.222 倒輸

巴打高J左?

多謝MRNA帶起埋NVAX

無高J ﹐係10.3 果陣決定無放然後就完了。

今日唔見貓哥

場外討論區黎 貓巴休養中

明白了 止賺其實都好難觸摸 只可以用RR ratio黎估 但估又覺得可能miss大升浪好似mrna咁

有冇Work既朋友

好想要山貓出山指點迷津

瘋狂呃貨

貓巴今日真係唔操盤佢應該賺到笑

打算聽朝睇返個走勢再檢討﹐到底係果止損止賺做得唔夠好定其他原因。

上個禮拜已經呃完我
之後爆上

食咗大麻

好癲呀屌

睇住佢上

去邊度請到佢出山

唔敢追啊老世

好大陣燶味...幾隻leader股都高開後逆市跌...
Btw支持開tg交流

應該係唔開post住 照操盤fat fat

好想同貓巴case study

睇圖唔識分洗盤，盤整同試盤
例如好似work同ifrx，睇佢近排d圖都係上下線長似十字好似
仲有d咩因素去分佢屬於洗盤，盤整同試盤?
有冇ching教路，利申新手

可能今晚已經10000 然後直接CLOSE CASE。

work 同 ifrx 我都有

我都想學下點分

我理解係
試盤: 睇盤中圖 例如5分鐘 股價向順勢既方向有力地移動 但去到當日盤中高位後再無承托地下跌至日底 除左呢個movement之外當日唔會有其他大既股價郁動

洗盤: 比較難捉規律&盤中走勢會比較chok 有高開拉低再平收 有平收但中間波動 亦低開拉高再推低 通常準備開始/開始左一段浪中間會做 但一般唔會破個順勢的底 (山貓巴的一底高於一底) 同埋 上下影線會較長

拋磚 大家隨便交流下

咁強烈要求再open case $10000 to $50000 挑戰

洗盤呢樣野我暫時仲覺得好難係當日判斷

ACB個case我睇緊的呢一刻 無咩大散水的危險
5分線無急速拉上再下拉 跟住一路下跌浪既展開

想hold要可以set個盤中的底做止賺 例如$15
跟住觀望聽日會唔會補gap

不過一口氣拉上2日似一波主力拉升 何處止賺要自己衡量 正所謂樓主金句：魚頭魚尾比人賺 自己食魚身好啦

油前景未明朗
唔建議玩住

我都差唔多

李巴 點搵主流板塊?

富途有個行情功能可以由板塊升幅搵
另外我都會去seeking alpha搵下

李巴今日贏得多嗎

佢補gap既話姐係大勢已去?

我無富途, 去seekingaplha睇下先

根據貓巴定律 YES
至少短期會有一波回調/freefall 而你筆資金無必要癡住隻股調整既
就算繼續升 因為型態破左都無必要冒呢個險

巴打勁 竟然忍得住唔用富途
我其實好唔想用大陸野 但佢個app真係有d function搵唔到替代

107又變番106.7, 股呀

但無計﹐富途真係做得好過其他。
我都想問下如果要搵疫苗股要點搵﹐定係佢無依個OPTIONS?

我所知最盡好似只有抗疫概念 無咁exact

我信美帝用ft
但富途d功能好似係幾好

先得﹐果邊齊少少。

我有用開呢個網 佢有呢個功能?

有呀﹐但要用英文版先有。

巴打唔可惜 賺到經驗了 下次trade便會更守紀律同更準確
而且市場好大 處處是機會啦

我broker都係firstrade 點可能放$係大陸公司
富途真係將d功能做到好易用同時又兼具到複雜既data 不過富途只係情報用

thanks巴打

係既 止蝕位set得唔好

洗唔洗擺錢入去先keep到ac?

唔洗

IB 規模大d 有desktop app 同埋cs好d
但應該會令你唔係離岸因為有IBHK
FT就基本上全免佣 但規模細d同埋個cs虧虧地有咩好難聯絡佢
另外資金可以完全離岸

有咩書介紹

Acb好似補咗gap

Dow好撚戇鳩
就黎25000

SE 值得留意

召喚山貓師兄🙌🏻
大家排隊🙌🏻

度到條新strategy

暫時未知回報，不過我set左10組條件，今日星期一入左MRNA, DKNG, 各25%，到星期五賣，睇下呢d條件岩唔岩使，因為細路我最後係想走程式交易，set好條件，電腦就會自動買賣，所以條件都比較死，唔太靈活

我用肉眼backtest過，大致上都有正數回報

講來真係唔見得人，107 -> 106.4 唉，當練功吧

山貓師兄去左邊

高J啦 一山還有一山高，要試策略一定要用真錢試

即係財報對升趺無indication？如果係咁解，我都認同啊

mrna盤後有40k股大逃忙，睇住支柱一格一格趺落去

我都好掛住山貓兄
不過都因為佢神隱左一陣，我有喘息空間沉澱下
今日趁day off 好認真睇番哂佢之前講既野(我save 低哂啲詳細分析)
作為一個新手……連裂口gap up都未聽得明
慢慢逐步清晰的感覺真係好正！
希望盡快搵到隻股自己有心水，然後可以用啲錢試下自己眼光

lingston 巴打你都好好呀，一路挑戰自己
加油呀我地

自膠打錯livingston巴打名

山貓師兄短短10日就寫左好多佢既見解，集低佢都好大幫助我地都耐心等下佢復出，新手一齊加油

我都係度諗緊mrna今日gap趺，高開低收，超高成交量係咩意思 究竟係利升，定係空趺，真係未想通，不過我習慣擺真錢入去先再觀察，岩既／錯既，有加真錢既情緒，可以學快d

各位師兄可以去呢度啊：

果邊樓主師兄都好肯答同答得好仔細

細路我呢度都就快摺，山貓師兄唔番來我都唔keep呢個post的了

辛苦巴打啦，你其實有啲comment我都收起左黎溫書呀，希望你既策略成功，等睇你報告呀

琴晚落左盤諗住執雞
點知執到都咁快就升左又跌返

又真係講到似層層，冇晒事咁

咩網可以睇盤前後成交量?

ACB 好強勢

連續2 日高開裂口都無補返，睇落好強勢

唔知仲追唔追好

Bili走咗
Btw 我覺得mrna仲有得升

我盤前走... on9咗

琴晚係大奇蹟日
買中左STNE ERI

師兄點睇Bill ？

等緊新post
搵到隻股exactly有山貓巴嗰隻訊號
入左少少

ACB 今晚再嚟料

有無人睇中WORK

原本個樓主呢？

隻股真係食左草，勁high

貓哥去咗邊呀 賣完隻acb 無晒方向

我入左少少

佢星期五留底休息兩個字，就絕塵而去

樓主幾時返嚟救世界

仲work 今晚準備28

Work 15號高位個時轉左勢

我高位追琴日俾人震走左認輸離場

work 跌穿左個 vco 形態

我都走左

盤前29.5

Mrna 琴晚高追左。。。 成堆利好消息 盤前跌咁多 係咪上升既回調黎

尋日盤前都好似係升

尋日其實都高開低收，已經重沽壓，唔知獲利盤有幾多

我都有諗過當中有獲利盤 但如果hold 又同止蝕既紀律背馳 好矛盾

ching你咁快到左止蝕價位？

現股喎師兄

個人黎睇短期法風險太高 爆升果日消息已經消化哂
就算入場都會等佢回調先

配*

我85.6高追中左伏吖，再跌5個% 就到10%了

咁都係放左佢 如果唔係今晚 bidu點升都cover 唔返

講得岩，今次當學費

唉屌， ACB 高追左

依加回返落去

翻炒NVAX
臨床料都炒到癲

依加蝕緊

唔知走唔走好

幾錢入

19

Nvax 打算等佢回先入

費事又高j

變左高J POST, 山貓睇到一定好失望

PIXY 又咩事﹐睇唔明點解咁。

佢臨走前都好似叫我地要睇好大盤先，高開，低落時先買

IFRX 今日唔郁咁

ifrx 我已經潛伏左好耐

我14號潛

有無人仲潛緊MNOV

有 蝕緊8%

隻vbiv升到無brake

我蝕到扑街, 5.6x入

仲潛緊+1
不過早日選中的BTAI SE發功啦

佢交易量都好少

無錯 好平 可能要花d時間重新評估下佢

可能真係升起先入場食魚身會better

50 work@32.58 究竟止蝕定留

btw, 今日ACB終於收收地皮

32.56

巴打點睇睇形勢好似又唔太理想...

本身今日再跌就放, 如果收市都係收, 我就睇埋聽日啦

WORK 尋日trigger左 stop loss

岩岩MNOV 都touch到stop loss走左了

可能早走左唔洗諗咁多,
依家又要放多日,
雖然只係好少貨, 但都心掛掛

呢幾日成日見佢好似有d 起色

但轉頭又落返去

掙氣d 得唔得

講多啲

Se

尋日真係撞彩亂scan見到 咁岩完美突破
巴打一齊賺多d

一齊執錢

跟咗樓主幾個post 終於有收穫

暫時山貓巴套路學習challenge 倉仲渣住IFRX BTAI SE

等待MRNA 或 NVAX 會唔會keep到一底高於一底同埋成交量

但都警戒緊會唔會係大市龍市所以先咁順利 要隨時警戒大回調出現

睇李佛摩本書講：當關鍵點反轉出現後，上一次上漲走勢的主流股通常不會是下一次的主流股

想觀察下自己理解係咪正確 所以下次大回調會留意healthcare同vanccine個堆股會否破下跌關鍵點 有無放空機會

樓豬有無講過點樣衡量埋大市個因素
印象中佢講過佢揀啲股唔受大盤影響

前兩日震走左

我都係stop loss走左

形態都破破地

HOME

個勢有D似可以升，放入watch list睇下

走勢咁靚都仲要睇？？女神除哂衫喺你面前係咪都要觀察

算唔算第二次破頂，4月29同尋日

輸得太多有D驚嘛

講下笑

今日PDD JD 都腳軟

MNOV感覺呢1-2日大升

希望 有少少 仲未走

spotify 算唔算有突破

係囉 等佢升返少少再睇?

突破初期 巴打幾好推介

我研究番山貓師兄講過既野，搵到一段好值得回味

「呢個account 純粹想當一個demo咁做，賺幾多錢對我嚟講暫時唔係第一追求嘅野，注碼大細唔重要，更重要係磨練好賺錢嘅技術。

就以一個劍俠為例，佢追求會係劍法嘅精通，即使用樹枝，都可以將對手把大劍打敗。

好多時大家嘅交易策略無問題，但注碼大過自己心理可承受程度時，導致心理質素降低，一見輸錢就心急想追，或者唔捨得認錯因為輸得多，覺得坐多陣就會上去，or贏小小錢就想走，因為1,000,000嘅1%都有$10,000，將個重點由回報率變成回報值，長遠嚟講會造成輸錢嘅情況。
」

劍俠為例係最有共鳴

我整理緊3003個po 山貓師兄既Q&A同策略，預料會用1－3日，到時share俾咁多位師兄 都主觀角度難求到山貓師兄復出，一路等，一路唔好俾佢既心機浪費

Check番紀錄其實山貓師兄係極短線（5日）已經pump ＋100％，所以實際見證山貓師兄嬴既trade只有5－10隻，唔太多，不過山貓師兄留低左好多睇股票背後既心態，方法，邏輯，值得記載，可能係我地自己跟住呢個base，可以自己發展自己一套

FYI 我自己個fund都遭受大難，呢1，2個星期真係trade唔好，但輸左唔會放棄，繼續學習

大家好有心，第一次見連登追星追到咁
山貓唔去玩財技,好浪費...完全浪費左一位人才

真係好有心

Living巴
不過山貓巴challenge仲未完 我相信會返黎既

係咪得幾隻爆升賺xdd

貓兄有冇推薦過睇咩書？

山貓係連燈出現左幾日已經咁大關注度 btw 呢幾日有無揾到佢果種pattern? 我揾左好耐揾唔到 完全無頭緒

可摸耳GUN埋一份

<<股票作手回憶錄>>
<<炒股的智慧>>

我都有咁玩但香港好多好股都好mega

山貓師兄仲後生, 可能遲下做財技大師

詳細勝率/倍率都要進一步集底D紀錄先知道, 不過而家集底左第一個PO頭30頁既comment, 因為山貓師兄轉倉轉得好密, 都好難好快睇到邊隻賺, 賺幾多, 我諗大概勝率係50/50, 甚至更大, risk 係-8 至 -9%, reward見過有+58%

俾D信念

師兄好有心 不過我諗risk 應該唔止9% 我記得有人話過佢唔知邊隻-15% 仲坐緊 但reward 應該最高唔止58% 但平均應該有差唔多

山貓師兄會經過唔同途徑, 快望張圖, 有潛質就加入watchlist, 等到幾日-十幾日既發展, 成個勢態setup到佢有信心就落注,

所以如果我地將「想追求的股票1-2個月的型態」轉化為以下5組數字 「1-2個月的volume, open, high, close, low」然後再去某個股票系統extract所有股票有關呢5組既data, set up data 既relationship, 經過一大餐screening之後, 就有可能做到系統化

要做到呢步, 首先要清昕 「想追求的股票1-2個月的型態」係點樣, 睇左頭30頁, 發現要hit相當多既criteria 先去到山貓師兄想要既型態, 跟住再要加即使入左watchlist, 後1天-1x天都要符合再之後既型態發展 (又一堆criteria), 跟住再要控制埋注碼, 再控制stop loss / trailing stop loss,

最後仲有人心, 人既情緒要控制, 所以都好難下, 不過幾難我都會繼續

睇左頭30頁, 感覺仲係有機會可以係美市搵到類似既set up, 不過要多少少時間研究

你唔撚好搭沉船
成個財經台都知你咩料

用肉眼分析型態其實係關人腦neural network既事, 人類可以用眼去睇一張圖既型態, 然後做聯想, 繼而得出結論, 如果呢樣野俾電腦做, 都唔係無可能, 不過好撚難

轉左運啦,TRUMP埋我玩啦

你又話今晚會溶斷
忍下手啦

我話跌500，沒說熔

想問原po樓主係輸返轉頭定咩?

無輸 唔夠兩個星期up 左150%
不過上星期五爆1001 後佢話抖一抖 上面有巴打話應該太多新手衝入去跟單搞到原樓主有啲壓力先停一停

巴打有無心水

up 150% 即係依家有total 5000鎂?

2000usd -> 5000usd
跟住就急流湧退

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

okie, no problem

唔該手足

我本身有睇，覺得佢d分析都幾到，見到佢一路都賺緊
之後上個po 1001無啦啦話休息下

利申:冇跟,純睇

佢話唔鍾意個討論氣氛
應該係問no班人

Fb有利好出

都唔奇，太多人問

張圖好強勢..

屌。。。。聽咗貓哥講話有得上 我上星期買左但又早走左 又錯過一大浪

我呢個星期都錯過左好多不過呢啲市好多機會，等佢回調唔穿形態再入。盤前得返6%，健康啲升長久啲

買咩好

我都早走左，食左10%就走哂等回調再入貨

eyy

其實係觀察個股既規律啊, 佢用candlesticks 去睇, 容我去引幾句集低左佢既說話

「我純粹得閒睇多啲圖表，觀察每個股嘅升勢前有咩啟動點可以捉，我覺得陰陽燭赤裸裸表達錢嘅足跡，市場嘅心理同諗法」

「一般而言，兩者都要參考返前面走勢，去睇個故仔合唔合理。
睇圖表同睇電影一樣，想像莊家就係導演，由前面鋪排做底到後面入戲玉拉升，到底成個故事合唔合理，有無起承轉合，有無邊一個位令做為觀眾嘅作睇得唔舒服，再配合一個有想像力嘅新聞消息炒作，當所有因素都有齊晒，就係爆發嘅時候。
」

「大多數經歷過gap up 後，大拉升後，莊家都會離場，股價會陰跌，穿埋前底，但如果後面幾日無呢個現象，股價可以守住係裂口上高盤整，就可以高度關注，會大機會有第二次拉升。
」

「

呢個網係List of Us Biotech in Nasdaq，我揀biotech 原因係因為市值細，對消息敏感度大，操作空間大。
至於買入時機，好多股票其實有佢獨立嘅運作同規律，只要加於觀察，大家揾到最佳買入點。」

仲有揀板塊既玄機
「Biotech 同 Pharm 算係美股入面最多妖嘅板塊，市值細，而且平時基本上無咩真正研究，都係以FDA嘅annoucement 做catalyst 炒起，適逢今次武肺，令成個故事更有想像力。」

山貓師兄講既gap up, 及後唔穿當日GAP既lowest point, 就可以視之為企穩, 亦即係沒有破獲型態, 型態即係一定要用起碼2支candle stick先可以叫型態, 3支, 4支, 5支... 10支, 築成小型型態, 愈多支愈多型態

「Hammer, Spinning Tops, Shooting Star 呢啲純粹一枝嘅price action 對現時幫助唔大，大家都見到呢個signal 做同一個動作，就更容易畀莊家反向操作，一兩日嘅走勢可以用錢砌出嚟，但成幾個月嘅走勢就難啲呃人
」

另外細路我睇緊本書, 都提到愈睇得多圖, 愈能感受到個股既韻律

「根據個股特性，以APDN為例，之前有過爆發例子，但每次都係得一日行情，所以預尋日會一樣走法，佢盤中到高位後，立刻向下洗，形勢不妙就被迫要離場，因為持續性唔大。

振幅細嘅可以考慮Trailing Stop Loss, 慢慢推高Profit。

一定會有賣完繼續升嘅情況，呢啲可以選擇分批賣，順便降低成本，係升勢時太早賣出，反而會導致下一次交易成本更重，但交易就係咁，要係風險同收益做權衡
」

隻ALT一個禮拜前放左watch list，但未入得切已經爆升左

gogogo

食咗

唉 2$上左phun 3$冇走...佢溶斷緊落返$2.02......走都走唔到 交左一堂學費

我有上丫

不過上到一半走左

AMC其實算唔算一底高過一底

佢會放一半另一半繼續。我估另一半係等到回落就會放

幅圖亂到九彩

大市一日升一日跌好撚難玩
原樓主可唔可以快啲出黎俾啲方向

Facebook

救世主

玩住中慨股先 今日大陸莊係咁課水入去.... 全部升緊60%以上

完全睇唔到有升既動力走左都好

之前樓主師兄比嗰隻 ifrx 好似有d 起色

[]xela可以留意下[/url]

師兄咁進取? 個形態好似想破WOR

搏嫁渣

我通常都係trailing stop 不斷以一底高過一底的bottom做stop profit 之前隻NVAX用呢個方法都食到足
如果激d的就mon住盤中有無做底 set衝上前的底做當日stop profit
如果破到第一個底的話 我諗都破左型態 大機會回調/散水
如果破唔到第二日再重複搵trailing stop

如果想有數計可以用RR 如RR3願意承擔100蚊loss到300就stop profit咁

我覺得Trailing stop order 係高成交既股份就有用，其他細價股可以好易中招, 即係俾人stop loss 左.

JD PDD 落返去喎

琴晚即日放架有一堆細價股升左

有個好蠢既問題，補裂口計唔計埋上下影線

師兄你都學得幾好喎

依加又心思思 想入 oxy ovv

師兄們，連登有機會被shut down，我留低我既tg，想add就add吧，我會回覆你，將來我地可能係係第二個平台繼續一齊學習

tg: livingstonhk

say定goodbye （但可能情況唔係咁壞既，多個tg傾下都好，尋日做左個新research）

希望情況真係冇咁差，雖然都係呃緊自己，btw 加你tg傾傾計

我諗如果要shut down 連登都應該要一段時間既，不過而家呢個世界咩都發生

大麻又gogogo

1日升1日跌咁好玩，買佢真係要每分鐘睇實

尋日clsk都爆升左20％了

diu
2隻都諗住等下先入 結果車尾燈都見唔到

巴打我地指意你學成山貓巴套野 要你打救下眾生

山貓巴人唔係到啲股都仲幫到我地

有無人入咗依兩隻？
我均價2.91 入CLSK

CLSK 係食正同Tesla 合作 SONM 就無解但係跌到0.5先嚟升 我諗都無計

SONM 1$跟山貓巴買左 諗緊放唔放好

好似前頂1.9

山貓巴教﹐賺咗魚肉就夠。

應該大機會都係。唔好諗住放多一日..呢啲股

收到 set左1.65走

恭喜你賺到

有無人去重温之前啲post 應該仲有好多潛力股

我都想啊，哈哈，我地自己一路學，一路等貓兄吧，師兄你唔用tg既？我諗連登係隨時執笠

IFRX大升

今次上到喇

但幾時放好

今次又比山貓巴打貼中

盤後業績 真係要稔下走唔走

點解今日炒得咁勁

有無睇得明IFRX 點解今日升？ 山貓巴有無講過點解買

屌唔係喎 係盤前出 出左業績炒上

唔通財報有好消息？

我都唔記得山貓巴講過乜

btw 我set 左跟蹤止損就唔理佢，跌夠2 毫就走

出左喇咩?

出左喇 EPS好過預期

點解呢度會寫23號

我係牛牛睇news都見出左

唔知上唔上到10蚊

有機

屌 呢兩日個市好戇鳩

走左d先 遲d再入

IFRX 直線上係咩玩法

Wtf

未見過咁樣走

ACB 仲未玩完

直上直落

點解咁講？

癲撚到

sor 打得衰
我意思係 「乜acb仲未玩完」 前兩日16 個幾走左唔會番轉頭了

走左
落返再睇

目標價升到20$

啱啱睇到

唔知會唔會回一回

想再入

聽日應該回一回

直線咁升應該係hit 中d電腦程式盤，突然大量買入咁

尋晚好似每逢齊頭都有人買8.4 8.5 8.6 咁樣

等緊too~

用咩Screening 好
大家會唔會比錢用MM嗰個？

MNOV

咁靜，Friday night 冇人trade？

啱啱71 入左 ddog

SNDL D人係FUTU留言到多謝山貓

做得好

啱啱見到

你都入左？

我睇vcp 嚟入

冇留意呢隻。。

啱啱隻se 直插，嚇到我走左

賺2蚊唔錯啦

搵到山貓巴個牛牛號 ，好多圖表post

IFRX 又爆上

佢唔回，我點入貨

有冇人留意OCUL?

唔識睇，有咩特別

叫大山貓?

下星期二都回

我講完無耐佢就jump 左

叫咩名，入去學下嘢

Tg group

我新手問吓㗎咋

有開tg group???

應該回到8蚊

有無人有興趣AMC

諗法係勁似 個分析圖

話唔定貓巴係果D人身上學
不過話時話牛牛D股 我發現D毫子股入面總係有幾條友日日留言
禁個PROFILE睇 佢地大包圍好多爆股 我諗我地可以入果D股做WATCHLIST 會慳好多時間

MNOV繼績升好彩琴日買左

原來呢個Post 的巴打們又返返黎

見APDN造底未散水 已潛伏

個莊玩極都仲係到

我都好奇 仲要十分有規律
Btw Stop loss set @10.5

My blcm

巴打有料
d思維好似但直覺覺得唔係山貓巴
但條友d分享post幾勁 值得鑽研下

佢思路可以學

跌到8.17 好彩琴日走左

下星期二再睇

回多d

留明

又會咁橋都有

ga yau 我自己呢幾日無乜嬴錢, 不過試緊D新策略, 希望都WORK

C打係咪有link 求link

留名學野

有冇睇過超級績效？

今晚冇得炒股

嘩師兄, 原樓主唔見左人嘞, 我仲叫人去你果度傾, 我自己炒緊HKD100k -> 1m

正確應該係hkd200k->1m, 不過極慢進展中

係咪冇post啦

過左一星期了, 貓兄出現番既機會愈來愈細

係喎, 今晚美股休市, 我都唔記得左添

好悶丫

樓主tg group唔係你開既？

當休息下

grp嘅話好似係自由師兄開嘅